
\begin{savequote}[75mm]
    --- Houston, Tranquillity Base here. The Eagle has landed.
    \qauthor{Neil Armstrong}
    
    “Roger, Tranquility. We copy you down. You got a bunch of guys down here about to turn blue.” 
    \qauthor{Charlie Duke}
\end{savequote}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Preliminares ou Estado da arte  ou Revisão da literatura}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Este capítulo, pode ser chamado de Estado da Arte, ou Contexto, ou Preliminares, etc. Como todos os outros capítulos, deve começar por descrever o seu contexto, e antes da primeira secção deve descrever a estrutura das restantes secções.

A seção de revisão da literatura da tese envolve a apresentação de avanços científicos e técnicos feitos por outros pesquisadores no campo associado. Declarações genéricas devem ser evitadas. É fundamental citar trabalhos publicados na área e fornecer análises críticas e comentários para demonstrar que a literatura não foi apenas catalogada, mas examinada objetivamente. Dependendo da preferência do autor, a revisão da literatura pode ser incluída na introdução se for breve. É importante garantir que todos os autores citados na revisão de literatura, ou qualquer outra parte da tese, estejam incluídos nas referências bibliográficas (muito importante ver o Apêndice~\ref{sec:bibliografia_como_fazer}).

O capítulo pode incluir um resumo final e crítico do trabalho realizado, que destaque a importância do trabalho realizado no âmbito da dissertação.
